{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050306",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032834",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 성덕왕릉(慶州 聖德王陵)"
    },
    "text": "慶州聖徳王陵 (慶州 聖德王陵)\\n\n慶尚北道慶州市には、南北国時代の統一新羅第33代聖徳王の陵があります。1963年に史跡に指定され、指定面積は1万1174㎡です。陵の規格は高さ5mで、46mで規定されています。また、陵の北西には聖徳王の兄である酵素王の伝えられた円墳もあります。墳丘の周辺には高さ90㎝程度の板石が敷かれ、その上に甲石が載せられています。板石と甲石の間には撑柱が固定され、その外側には三角形の石材が補強のために立てられています。また、この三角形の石材の間には丸彫の十二支神像が配置されていましたが、ほとんどが破損してしまっています。一番外側には石柱が配置されており、石柱の上下には溝が掘られていますが、棺石は現在は残っていません。陵の前には顔像を刻んだ石床があり、石獅子や石人なども設置されていますが、現在は一部が残っているだけです。陵碑も側にありますが、碑身と首がなく亀部のみが残っています。この陵墓には、統一新羅初期様式に属する彫刻技法が使われており、十二支の他にも石人や石首、陵碑が備えられています。現在は、この陵に埋葬された人に関する直接的な資料は存在しません。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州聖徳王陵はどこにありますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵は慶尚北道慶州市にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵は何時代の陵ですか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵は南北国時代の統一新羅の第33代聖徳王の陵です。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵は1963年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の指定面積はいくつですか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の指定面積は1万1174㎡です。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の規格はどのように決められていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の規格は高さ5m、46mの墳丘と規定されています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の周辺には何がありますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の周辺には聖徳王の兄である酵素王の伝えられた円墳もあります。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の墳丘の周辺には何が敷かれていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の墳丘の周辺には高さ90㎝程度の板石が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の板石と甲石の間には何が固定されていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の板石と甲石の間には撑柱が固定されています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の三角形の石材は何のために立てられていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の三角形の石材は補強のために立てられています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の石柱の上下には何が掘られていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の石柱の上下には溝が掘られています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵の前には何が設置されていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵の前には顔像を刻んだ石床があります。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵には何が備えられていますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵には石人や石首、陵碑が備えられています。"
        },
        {
            "question": "慶州聖徳王陵に関する直接的な資料は存在しますか？",
            "answer": "慶州聖徳王陵に埋葬された人に関する直接的な資料は現在は存在しません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 474
    }
}